# aratech-test

### Instructions
1. Get the repository
2. From Terminal -> go to `/aratech-test/`
3. Run `npm i`
4. Run `npm start`

Then you can run the tests by going to `/aratech-test/test/` and executing `./tests.sh`.

By default the server will be listening at port ***9090***, you can change the port value in `.env` file.

Thank you so much for your time.

# Aratech

### Descripción

Estimado Ingeniero Jefe,

Apreciamos la labor que ha realizado durante todos estos años. Es notablemente conocida su habilidad en la creación de droides y armamento. Es por ello que necesitamos su ayuda para terminar el nuevo droide de combate R0-GR al que aún le falta el módulo de selección de objetivos a atacar.
-	Los módulos del R0-GR disponen de un sofisticado sistema de comunicación entre ellos mediante peticiones a un `API HTTP`.
-	El objetivo de la misión es desarrollar un *endpoint HTTP* que acepte datos ***JSON*** y devuelva datos ***JSON***.
-	El módulo de visión enviará una petición *POST* a `/radar` con la información que recibe de su entorno, y el módulo que usted debe desarrollar deberá devolver cuales son las coordenadas del objetivo visible que debe de ser atacado.

Un **ejemplo** de cuerpo de **envío** sería: 

`{"protocols":["avoid-mech"],"scan":[{"coordinates": {"x":0,"y":40},"enemies":{"type":"soldier","number":10}}]}`

-	*protocols* : Protocolo o lista de protocolos que han de ser usados para determinar cual de los siguientes puntos debe de atacarse primero.
-	*scan* : Lista de puntos extraidos del módulo de visión, que es un listado de puntos con el número de objetivos de esa posición, y los siguientes subvalores:
    -	*coordinates* : Coordenadas x e y del punto.
    -	*enemies* : Tipo de enemigo type y número number . Los posibles valores de type serán: soldier y mech.
    -	(opcional) *allies* : Número de aliados que hay en dicha posición. Si no está presente este valor, significa que no hay aliados en la zona.

La **respuesta** debe de contener las **coordenadas x e y** del siguiente punto a destruir.

Un **ejemplo** de cuerpo de **respuesta** para el ejemplo anterior sería: `{"x":0,"y":40}`

De esa manera, nuestro droide de combate R0-GR sabría cual es el siguiente elemento que debe destruir.

Para determinar cual es el siguiente punto a destruir, deben de **tenerse en cuenta** cuales son los protocolos solicitados, y actuar según sus reglas.

- **Protocolos disponibles:**
    -	*closest-enemies* : Se deberá priorizar el punto más cercano en el que haya enemigos.
    -	*furthest-enemies* : Se deberá priorizar el punto más lejano en el que haya enemigos.
    -	*assist-allies* : Deberan de priorizarse los puntos en los que exista algún aliado.
    -	*avoid-crossfire* : No debe de atacarse ningún punto en el que haya algún aliado.
    -	*prioritize-mech* : Debe de atacarse unm ech si se encuentra. En caso negativo, cualquier otro tipo deobjetivo será válido.
    -	*avoid-mech* : No debe de atacarse ningún enemigo del tipom ech

Es importante denotar que **podrán proporcionarse varios protocolos** en la petición. A modo de ejemplo, si recibiésemos los protocolos *closest-enemies* y *assist-allies*, deberíamos buscar el punto más cercano que tuviese aliados presentes.

En todo caso **se proporcionarán protocolos compatibles entre sí**. Puede asumirse que en ningún caso el módulo recibirá, por ejemplo, los protocolos *closest-enemies* y *furthest-enemies* en la misma petición.

Finalmente es importante tener en cuenta que **los objetivos a una distancia superior a 100m** se consideran demasiado alejados para ser atacados y por lo tanto deben ser ignorados.

### Consideraciones adicionales

Nuestras fuerzas de inteligencia obtienen nueva información y estrategias enemigas cada día por lo que es fundamental que el **código generado sea fácil de mantener y extender**. Para ello, deberán aplicarse **buenas prácticas de programación orientada a objetos** y testing.

Dado que esta labor es de vital importancia, hemos provisto una serie de casos de prueba que verificarán al menos que el algoritmo funciona correctamente.
Deberás tener curl instalado y ejecutar el comando `./tests.sh` en tu máquina OSX o Linux

### Sugerencias

Puedes usar las librerías de terceros que quieras

Es interesante conservar ficheros pequeños y una estructura semántica de carpetas.\
Mantener la responsabilidad única de clases es también una buena idea.

Somos muy estrictos con los nombres y las convenciones. Hay para todos los gustos, elige una y sé consistente.

Publicar el resultado en un repositorio será un plús.
